---
weight: 4
bookToc: true
title: "在线快速编辑"
---

# 在线快速编辑

这部分将带你快速了解如何使用 GitLab 在线编辑器和工作流程来完成一次简单文档的修改和发布。

<!--more-->

基本的操作步骤供参考，请重点看操作演示：

1. 找到要编辑的页面；
2. 跳转 GitLab 进行编辑；
3. 创建一个分支并提交合并请求；
4. 等待内部测试站点构建和更新并确认；
5. 合并更改到主分支；
6. 手动批准公网主站点构建和更新；

{{< hint info >}}
**如何在 GitLab 上找到需要的页面**

- 提交的合并请求可以在 GitLab 项目页面的左侧 Merge Requests 菜单展开查看；
- 站点构建进度可以在 GitLab 项目页面的左侧 CI/CD 菜单展开 Pipelines 页面查看；
- 可以从 Merge Request 的页面跳转到对应 Pipeline 页面查看构建进度；

{{< /hint >}}
